環時社評：別給大陸硬戴世界領導者帽子

環時社評：別給大陸硬戴世界領導者帽子
2017-01-25 10:06聯合報 記者林宸誼╱即時報導

最近西方輿論關注川普政府在全球化問題上「撂挑子」（喻丟下應該負責的工作不管）時大陸會怎麼做，一些人為了炒作，看上去都想推動中國大陸取代美國「領導世界」的刺激性話題，顯然讓北京挺為難。

環球時報社評指出，西方很愛用「領導者」這個詞，其實中國人很不喜歡把這頂帽子往自己國家頭上戴。一來覺得綜合實力還遠遠不夠，扛不起領導世界的大旗。

二是中國人主張國與國之間平等，根據自己的能力，願意多盡一些責任，多做一些力所能及的貢獻，但不認為這個世界應當有一個誰領導誰的秩序。

大陸不會願意「取代」美國，成為「領導者」。中國人尤其不希望這當中的任何變動受到政治解讀。

無論如何，大陸沒做好「領導世界」的準備，世界同樣沒有做好「被大陸領導」的準備。在談判貿易規則、制定貨幣政策以及市場准入條件等各方面，大陸雖然逐漸有了一些話語權，但這離「領導者」的角色都還有明顯差距，中國人對這一點是有清醒認識。

大陸避談「領導者」這個概念，不光是因為中國人長期具有「韜光養晦」的意識，還因為我們的確認為，從「誰將成為新領導者」這個視角很難準確描述全球化當前有些動盪的局面，以及它的未來。

北京肯定希望在全球貿易問題上與華盛頓保持最大限度的合作，為避免兩國貿易政策的對立，中方大概會極盡努力去爭取。

同時，大陸應會毫不猶豫地承擔起與自己貿易體量相稱的責任，並且鼓勵其他國家一起保衛全球化的成果，防止世界陷入貿易混亂。

有關「大陸取代美國領導世界」的炒作，是輿論唯恐事情不大烘托出來的熱鬧，大陸又要做事情，又要不被這種炒作給綁架了，當今世界的麻煩和誤解已經夠多了，西方媒體還是行行好吧。

link:

真可笑
把自己看得那麼高

小小書僮

行行好吧

前果排先吹緊話要中國擔大旗係勢在必行既事，突然180度大轉彎

幾時有人當過小小支那係世界領導者 係唔想呢啲垃圾國家做領導者

依家吹到係全世界都想佢做leader咁

真係天真

不是我想當主席
是全國人民選了我讓我當主席

爭埋單噉
人哋話埋 佢就唔好唔好 我嚟我嚟
結果人哋俾佢請 佢就

爭埋單要有條友出黎同佢爭
而家支那係人地根本無撚講過
但老屈人地話要推佢出黎做leader

支那真係柒足一個世紀

好撚正囉
班左膠憤青唔係不嬲屌開美國霸權㗎咩
而家trump唔玩世界警察啦，玩保護主義啦
而家又驚啦？驚冇著數r啦？
笑撚死

好無恥

明明係支那自己撲出來要做世界領導人，係咪精神分裂？

嘩!屌!面皮厚到